<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<items>
<item><body>&lt;div id="main_content" class="js_selection_area"&gt;
               &lt;!--mainContent begin--&gt;
                &lt;p&gt;&lt;strong&gt;原标题：全民健身器材对应社区不对单个小区&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;已过古稀之年的黄成（化名）在蔡甸区莲花湖大道名流仕家小区居住了1年左右，1年来，他几乎隔一段时间就会到附近小区的健身器材上锻炼健身。“自己小区没有心仪的器材，只能蹭其他小区的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;老人不知道，自己小区何时能够设置他心中理想的健身器材。在名流仕家小区，还有其他老年人都提出了相同的问题。昨天上午，武汉晚报记者来到小区，小区内设置有羽毛球场等体育运动设施，但是老人心仪的扭腰器、肩关节康复器、太极揉推器却不见踪影。在小区部分老人看来，健身器材既能锻炼身体，也可以打发时间。自己小区没有适合老人的健身器材，他们只能到其他小区锻炼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为此，有老人向物业公司反映，但是截至近日，健身器材的购买、安装，仍没有动静。物业负责人介绍，小区内有住户696户，此前也接到过居民，尤其是老年居民需要健身器材的反映。对于老年人喜爱的健身器材建设，物业会综合考虑资金、建设计划等方面的因素，从而推动建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在老年居民看来，目前小区健身器材建设没有明确时间表的情况下，相关部门能否出面提供免费的全民健身器材，物业负责人表示，如果有器材，他们将尽力找到场地安装。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蔡甸区文体局工作人员回应，全民健身路径所需要的全部器材已经下发到知音社区，“安装在社区，方便整个社区居民锻炼，不对单个小区。如果小区内需要，由开发商或者小区物业公司计划安装。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《全民健身条例》中，公民有依法参加全民健身活动的权利。《公共文化体育设施条例》中也写明，新建、改建、扩建居民住宅区，应当按照国家有关规定规划和建设相应的文化体育设施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者将此情况向知音社区反映，知音社区工作人员称将会协调，以便居民能够在家门口用上健身器材。&lt;span class="ifengLogo"&gt;&lt;a href="http://www.ifeng.com/" target="_blank"&gt;&lt;img src="http://y2.ifengimg.com/a/2015/0708/icon_logo.gif"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
              &lt;!--mainContent end--&gt;
            &lt;/div&gt;</body><link>http://hb.ifeng.com/a/20170529/5706994_0.shtml</link><title>居民盼小区安装锻炼设备 区文体局：全民健身器材对应社区</title></item>
<item><body>&lt;div id="main_content" class="js_selection_area"&gt;
               &lt;!--mainContent begin--&gt;
                &lt;p&gt;原标题：诵《离骚》、“送端阳”……端午还有这些习俗活动&lt;/p&gt;&lt;p&gt;央视网消息：端午节，除了包粽子、赛龙舟外，各地还有哪些不一样的习俗活动？再一起去看看。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;湖南：千人诵《离骚》 传统习俗样式多&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在湖南岳阳，近千名市民和学生身穿汉服共吟《离骚》，祭祀屈原。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在湖南湘南地区的瑶族同胞则有采“风药”，佩香囊等习俗。据了解，端午节用这些“风药”熬水洗澡能够达到治病强身的效果。&lt;/p&gt;&lt;p class="detailPic"&gt;&lt;img src="http://p3.ifengimg.com/a/2017_22/c102e1c824a1439_size222_w444_h311.png" width="444" height="311" style="text-align: center;" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="picIntro" style="text-align: left;"&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style="font-family: 宋体;"&gt;江西修水：传统习俗：五月五女婿“送端阳”&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在江西九江的修水县，端午节又称为“女婿节”，每年农历五月初五端午节这一天，女婿们都要备上猪肉、包子、咸鸭蛋、面条等礼品，给岳父母“送端阳”，以表达尊敬感激之意。&lt;/p&gt;&lt;p class="detailPic"&gt;&lt;img src="http://p0.ifengimg.com/a/2017_22/0f002f8fa12718f_size212_w441_h306.png" width="441" height="306" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;江苏泗阳：传统端午节浓浓文化味&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在江苏泗阳，端午节期间当地举办了丰富多彩的文化活动。在泗阳县文化馆一场极具地方特色的淮海小戏，让孩子们欣赏到独特的传统文化。 过足戏瘾，有兴趣的孩子还能学着唱淮海戏，不少家长表示，这样的端午假期，过得有意义，有乐趣。&lt;span class="ifengLogo"&gt;&lt;a href="http://www.ifeng.com/" target="_blank"&gt;&lt;img src="http://y2.ifengimg.com/a/2015/0708/icon_logo.gif"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
              &lt;!--mainContent end--&gt;
            &lt;/div&gt;</body><link>http://hb.ifeng.com/a/20170530/5707510_0.shtml</link><title>诵《离骚》、“送端阳”……端午还有这些习俗活动</title></item>
<item><body>&lt;div id="main_content" class="js_selection_area"&gt;
               &lt;!--mainContent begin--&gt;
                &lt;p&gt;&lt;strong&gt;据楚天都市报&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;闹市发生一起两车碰擦事故，其中一辆车中竟有高压气枪子弹，深入调查发现，幕后有一个设三级代理的网络枪支买卖团伙。历经一年的侦查，黄石警方抓获5名涉案人员，缴获高压气枪20余支。昨日，几名主犯分别被判刑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年3月，黄石市工人文化宫后门发生一起交通擦碰事故，民警例行检查时，发现其中一辆轿车的尾箱中散落着几发高压气枪子弹。在交警部门处理完事故后，民警将车主带到直属大队询问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;车主章某交待，他在阳新城区做烧烤生意，一个月前在网上看到了一则卖枪的消息。支付5300元后，他陆续收到从福建、浙江等地发来的10个快递，里面装有气枪零部件，名叫“剑剑”的微信&lt;strong&gt;卖家还赠送了200发子弹&lt;/strong&gt;。章某根据视频组装好气枪后，曾带该枪上山打猎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民警在章某家中查获枪支和子弹，经鉴定，此高压气枪具有极强的杀伤力，章某涉私藏枪支被行拘15日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄石警方并没立即结案，在网监部门的协助下，他们深入调查“剑剑”，发现此人实名为周某，阳新县人，在黄石港区经营一家宾馆。周某通过微信销售各类物品，其中包括高压气枪，不过他只处在网络售枪链的末端，相当于三级代理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年5月，民警在黄石一出租房内将周某抓获。他交待说，自己上网时发现一名叫“小宇”的人在招募气枪销售代理，于是主动申请成为代理商，每卖一把枪可赚400元左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;警方进一步调查发现，“小宇”真名姜某，辽宁人，是售枪链中的二级代理。而姜某的上线，是微信名为“秃子”的黑龙江人吴某。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吴某十分狡猾，他并不与三级代理直接联系，也从不直接发货。接到下线提供的订单后，他给熟悉的枪支零部件生产厂家下单，由分布在福建、广东、浙江等地的厂家将零部件分头寄给买家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年8月17日和11月2日，民警分别在河北秦皇岛、黑龙江牡丹江将姜某和吴某抓获。吴某交待，每卖一把枪，他至少赚1500元，姜某能赚1000元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;昨日，吴某、姜某、周某分别被判处有期徒刑10年、3年、1年6个月。各地警方接到协查通报后，已追缴各类枪支20余把，打掉两个生产枪管、子弹等零部件的厂家。&lt;span class="ifengLogo"&gt;&lt;a href="http://www.ifeng.com/" target="_blank"&gt;&lt;img src="http://y2.ifengimg.com/a/2015/0708/icon_logo.gif"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
              &lt;!--mainContent end--&gt;
            &lt;/div&gt;</body><link>http://hb.ifeng.com/a/20170530/5707400_0.shtml</link><title>男子网购10包零件自行组装气枪 卖家还送200发子弹</title></item>
<item><body>&lt;div id="main_content" class="js_selection_area"&gt;
               &lt;!--mainContent begin--&gt;
                &lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://p3.ifengimg.com/a/2017_22/e4a9face5d43992_size139_w768_h576.jpg" width="500" height="375" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://p2.ifengimg.com/a/2017_22/071fa1ded33aa4f_size138_w768_h576.jpg" width="500" height="375" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原标题：西瓜从15楼坠下砸中轿车车窗碎裂瓜瓤溅满沙发&lt;/p&gt;&lt;p&gt;28日中午，栖霞区马群花岗路玉兰苑小区的张先生到楼下路边停放的轿车里拿东西时傻了眼，车窗玻璃碎裂，车内沙发溅满瓜瓤。什么人往楼下扔西瓜？张先生选择报了警。民警随后排查到15楼找到扔西瓜的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马群派出所民警赶到现场时，张先生的一辆老款宝来轿车停在高层住宅楼下路边，仰望上方难以判断这西瓜是从哪一层扔下的。张先生的车后窗玻璃被西瓜砸中，整块玻璃碎裂，散开的瓜瓤溅得车厢内沙发、中控台到处都是。“这肯定不是西瓜皮，不然不会有这么多瓜瓤，什么人会把一个完整的西瓜往楼下扔呢？”张先生感到纳闷，这个西瓜是黄瓤瓜，上楼排查应该能找到线索。小区其他居民猜测是楼上哪一户夫妻吵架将西瓜往楼下扔。“能把车窗玻璃砸碎，砸到人非死即伤。”围观居民说。根据大家的提议，民警决定上楼排查，看是不是有哪一户有人吵架，或者哪一户家中有黄瓤西瓜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;好在这个小区是新小区，入住率还不高，民警很快排查到15楼，该住户家中只有一名女青年，桌上正摆着一个西瓜。民警问她为什么要把西瓜往楼下扔？女青年回答：“那不是二手车嘛！”民警说，这跟二手车没有关系，住在高层住宅往下扔东很危险的。再问她为什么要将西瓜扔下楼，那女的说，没看到楼下有人。可她为什么要把好好的西瓜往楼下扔，她说下了一场雨西瓜坏了就随手扔下去了，不是故意的。民警问了她的身份证号码，并在警务平台上比对，发现该女青年有精神障碍。随后，民警告诫她，住在高层住宅千万不能把东西往楼下扔，会危及生命和财产安全。她表示以后不扔东西了。张先生见女青年情况特殊，放弃了索赔。当天，民警也电话提醒了该女青年的监护人要尽到监护责任。&lt;span class="ifengLogo"&gt;&lt;a href="http://www.ifeng.com/" target="_blank"&gt;&lt;img src="http://y2.ifengimg.com/a/2015/0708/icon_logo.gif"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
              &lt;!--mainContent end--&gt;
            &lt;/div&gt;</body><link>http://hb.ifeng.com/a/20170530/5707507_0.shtml</link><title>精神障碍女子15楼扔西瓜砸碎轿车车窗 车主不索赔</title></item>
<item><body>&lt;div id="main_content" class="js_selection_area"&gt;
               &lt;!--mainContent begin--&gt;
                &lt;p&gt;&lt;strong&gt;据楚天都市报&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;13岁女孩小颖（化名）离家出走，家人四处寻找9天未果。昨日，武汉市洪山区东方丽锦小区一家足疗店老板看到寻人启事，在该店学足疗的小颖这才与家人团聚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小颖的妈妈刘女士介绍，女儿正上初二，有一部苹果手机。19日晚，她发现女儿换了一部手机，正在跟人聊天。她问女儿手机是哪里来的、在和谁聊天，女儿不说，她便用衣架打了几下。20日下午2时许，小颖离家去培训学校上美术课，没带手机。当日傍晚，小颖迟迟没有回家，她与培训学校老师联系，才得知小颖当天没去上课。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从20日晚开始，刘女士和家人四处寻找小颖。他们查看监控录像发现，当日下午，小颖在杨园南路乘坐349路公汽，在智和路下车，进入东方丽锦小区。他们到东方丽锦小区寻找，并张贴了寻人启事，但几天来一直没有小颖的消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;昨日下午，东方丽锦小区西区一家足疗店老板袁先生，在微信群里看到一份寻人启事，里面的失踪女孩照片与在自己店里当学徒的一名小女孩很像，便拨打了启事中的电话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;袁先生说，一周前，一名小女孩来到他的足疗店，称自己失学很久，想学足疗挣钱，他没有同意。大约两小时后，小女孩又来了，而且身上有伤。他出于同情收留了她，让她当足疗学徒。几天来，小女孩一直吃住在店里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接到袁先生的电话后，刘女士报了警，洪山区公安分局梨园派出所民警赶到足疗店接走小颖。昨日下午4时许，刘女士与小颖在派出所团聚，之后带着女儿回了家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，洪山警方正对小颖离家出走期间的详细情况进行调查。&lt;span class="ifengLogo"&gt;&lt;a href="http://www.ifeng.com/" target="_blank"&gt;&lt;img src="http://y2.ifengimg.com/a/2015/0708/icon_logo.gif"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
              &lt;!--mainContent end--&gt;
            &lt;/div&gt;</body><link>http://hb.ifeng.com/a/20170530/5707514_0.shtml</link><title>13岁女孩挨妈妈打 赌气离家出走到足疗店当学徒</title></item>
<item><body>&lt;div id="main_content" class="js_selection_area"&gt;
               &lt;!--mainContent begin--&gt;
                &lt;p&gt;&lt;strong&gt;据湖北日报&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宜昌市通报5起违反中央八项规定精神问题典型案件、荆门市通报5起党员干部参与赌博问题典型案件……端午小长假期间，全省各地密集通报“四风”问题典型案例，释放强力纠“四风”、督促党员干部廉洁过节的强烈信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;武汉市通报的6起公车私用问题典型案件中，有5起发生在节日期间。今年元旦当天，蔡甸区民爆公司支部委员张曦驾公车办私事。今年春节期间，蔡甸区数字网络中心侏儒服务部副主任韩勇、江岸区堤角公园管理处司机杨明庆、市第八医院门卫谌文喜公车私用。去年春节、端午期间，湖北红光科技集团有限公司董事蔡保同公车私用。这些案件，不仅违纪违规者本人受到党纪政纪处分，所在单位领导也被追责问责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄冈市通报的8起违反中央八项规定精神问题典型案件中，有节日期间违规操办婚宴问题。今年“五一”期间，黄梅县苦竹乡七里畈村党支部书记、村委会主任於国锋为女儿操办婚宴，违规邀请没有亲戚关系的5名村干部参加婚宴并收受礼金共计4000元。村委会副主任、村党支部纪检委员吕志勇不仅履行监督责任不力，还违规向於国锋送礼金800元。县纪委给予於国锋党内严重警告处分，给予吕志勇党内警告处分。&lt;span class="ifengLogo"&gt;&lt;a href="http://www.ifeng.com/" target="_blank"&gt;&lt;img src="http://y2.ifengimg.com/a/2015/0708/icon_logo.gif"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
              &lt;!--mainContent end--&gt;
            &lt;/div&gt;</body><link>http://hb.ifeng.com/a/20170530/5707449_0.shtml</link><title>端午小长假期间 各地密集通报“四风”问题敲警钟</title></item>
<item><body>&lt;div id="main_content" class="js_selection_area"&gt;
               &lt;!--mainContent begin--&gt;
                &lt;p&gt;小长假最后一天，武汉晴热依旧，明后两天，可能有雨水不时来汉露个脸，我市气温有望小幅下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小长假第二天，阳光对武汉“热情”程度再次升级，午后&lt;strong&gt;最高气温冲上了34℃&lt;/strong&gt;，再创今年新高，距离35℃的高温日“门槛线”只有1℃之遥了。不少在假期出游的市民虽然穿得很清凉，但行走在阳光下时仍然喊热。“武汉之夏开始发威了。”有市民抱怨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天，大家还需继续忍耐阳光过分热情的陪伴，我市气温也依旧维持在高位。&lt;strong&gt;明后两天，雨点时不时会来武汉露个脸&lt;/strong&gt;，这将会暂时打乱我市升温的脚步，后天我市最高气温有望降至30℃以下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过气象专家表示，明后两天我市空气湿度比较大，如果雨水没有下透，可能人体感觉会比较闷热，大家也就难以享受到清凉了。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;预计武汉今天白天多云，最高气温33℃, 最低气温22℃，湿度45％-90％, 偏南风2到3级；今晚到明天白天多云有短时小雨，最高气温31℃, 最低气温24℃，湿度50％-95％，偏南风3级；明晚到后天白天阴天有阵雨，最高气温29℃, 最低气温23℃，湿度55％-95％,偏南风3级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;另据长江日报&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;端午节晴热继续首个工作日阵雨光临&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本报讯（记者章鸽通讯员刘增一）端午小长假大家在户外是否感受到了阳光的威力？29日武汉最高气温飙升到34.1℃，临近35℃高温线，再次刷新今年以来的最高温，30日端午节继续晴热天气，31日假期结束后的首个工作日，预计我市将迎来阵雨，随着天空云层逐渐增厚，最高气温会小幅回落，但依然保持在30℃以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;晴热不止是武汉。28-29 日，整个湖北省都被太阳烤得“满脸通红”！全省大部地区最高气温在31-35℃之间，十堰、丹江口、枣阳、谷城等地的最高气温甚至突破了35℃高温线。其中十堰以36.7℃位居高温榜榜首！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;30日全省继续“烧烤模式”，大部地区的“烤箱温度”为32℃-35℃。假期结束后的首个工作日，鄂西南地区将迎来一场小到中雨，其他地区以多云或阴天为主，局地有阵雨发生。阳光继续“毒辣”，外出时皮肤的防晒措施不可少，如果是自驾出游的朋友，建议将您的爱车停放在阴凉处或者地下停车场，避免长时间在户外暴晒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天是农历五月初五“端午节”。端午节与春节、清明节、中秋节并称为中国民间的四大传统节日。过端午节在中国有着二千多年历史，由于地域广大，民族众多，加上许多故事传说，各地习俗不尽相同，主要内容有：“挂钟馗像，悬挂菖蒲、艾草，游百病，佩香囊、赛龙舟、吃粽子、饮雄黄酒等”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据最新的气象资料分析，预计30日高空环流转平，我市以多云天气为主，有利于大家端午假期外出游玩。31日和6月1日，两天受高空波动影响，我市会有阵雨光临。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体预报：今天白天，多云，气温22℃—33℃，偏南风2到3级；今天晚上到明天白天，多云有短时小雨，气温24℃—31℃，偏南风3级；明天晚上到后天白天，阴天有小雨，气温23℃—29℃，偏南风3级。&lt;span class="ifengLogo"&gt;&lt;a href="http://www.ifeng.com/" target="_blank"&gt;&lt;img src="http://y2.ifengimg.com/a/2015/0708/icon_logo.gif"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
              &lt;!--mainContent end--&gt;
            &lt;/div&gt;</body><link>http://hb.ifeng.com/a/20170530/5707496_0.shtml</link><title>武汉昨天离高温日仅1℃之遥 首个工作日阵雨光临</title></item>
<item><body>&lt;div id="main_content" class="js_selection_area"&gt;
               &lt;!--mainContent begin--&gt;
                &lt;p class="detailPic"&gt;&lt;img src="http://p2.ifengimg.com/a/2017_22/55b6bdeec88c1f6_size89_w400_h300.jpg" width="400" height="300" style="text-align: center; text-indent: 2em;" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="picIntro"&gt;&lt;span&gt; 杨晓铁正在把名片归类&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="detailPic"&gt;&lt;img src="http://p0.ifengimg.com/a/2017_22/a684f084fa87c08_size77_w400_h367.jpg" width="400" height="367" alt=""&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="picIntro" style="text-align: left;"&gt;听说有人姓“碗”，“收藏迷”杨晓铁丢下饭碗就开始打电话联系。几天前，他如愿以偿地拿到了这张名片，他的1500多张百家姓名片里，又多了一个少见的姓氏。&lt;span&gt;  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;12年收藏了1500张名片&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香、幼、墨、了、冻、老、心，这些字看起来很普通，但作为姓，就十分奇特了。昨天，记者在杨晓铁的办公室里，看到了这些姓氏的名片。甚至连东、南、西、北、中，还有梅、兰、竹、菊这样的姓氏，他也都集齐了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杨晓铁家住武昌徐东大街，是一家国企员工，从2005年开始收藏名片，迄今已经收集了1500多个姓氏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每每结交陌生朋友，第一件事就是要名片，这已经成为他的一种社交习惯。比如，“香”这个姓的名片的获得，就非常偶然。几年前，儿子结婚，他和爱人去汉正街买喜糖，在一家店的柜台上贴着一张名片，名字姓香，是另一家糖果供应商。他索要名片，老板面露难色，以为他要去别家买糖。为打消疑虑，他当即出3000元把糖买了，才获得这张香姓名片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一年后，杨晓铁的儿媳生孩子住月子中心，他看到墙上贴的工作人员，有一位姓圣，便立即找其要了一张名片。也有扑空的时候，有一次，他在外地旅游，看到一家咖啡馆的名字叫“令狐”，以为老板姓令狐，进去一问才知，老板姓张，是个金庸迷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我家里有很多名片，你问我哪一张最珍贵，那就是下一张。”他说，不少姓氏已经非常少了，能集一个是一个，不仅是自己的爱好，也可以作为百家姓研究的史料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;越姓小伙千里寄来名片&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“还有人对我的姓氏感兴趣，很意外。”小越是陕西人，早年来到北京打工，开了一家路边摊烧烤店。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一年前，一次偶然的机会，杨晓铁听说有人姓越，很感兴趣，立即打通了小越的电话。电话那头，听说对方是收藏百家姓的，对越姓很好奇，小越几乎不敢相信。杨晓铁问他要一张名片，可他只是一个小个体户，没有名片，却当即找人专门做了一张，千里迢迢寄给了远在武汉的杨晓铁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我到北京这么久，没有碰到过一个同姓的，有人关注我的姓，其实挺感动的。”小越说，自己的姓比较少见，寄一张名片过去被收藏，也算是为家族发扬光大作出一点贡献了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我在索要名片时，多数人都非常配合支持。”这些年来，杨晓铁经常通过电话、短信、微信等多种方式收集名片，手写书信不下100封，收到名片后，他会查阅姓氏起源发过去，作为对对方的回赠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;不少罕见姓氏几近“濒危”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些罕见的姓氏，不仅我们平时很难见到，甚至还呈现一种不断减少的趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“不少罕见姓氏几近‘濒危’。”中国怪僻姓氏研究专家王万江说，这种趋势是几个原因造成的。从传宗接代上来讲，姓氏传男不传女，近年来，独生子女较多，如果下一代生的是女儿，可能这个姓氏的这一支就终止了，而大姓的基数大，不存在这个担心。还有些发音比较尴尬的姓，不太好取名字的姓，或者生僻字，不仅不好书写，在电脑上也打不出来，就会有家庭成员主动提出改姓，一般会选择跟母亲姓。种种原因导致，这些罕见姓氏渐成“濒危”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王万江说，像杨晓铁这样，下这么大力气收集“濒危”姓氏，很难得，也很可贵，可以说为百姓家研究提供了重要的史料支撑。&lt;span class="ifengLogo"&gt;&lt;a href="http://www.ifeng.com/" target="_blank"&gt;&lt;img src="http://y2.ifengimg.com/a/2015/0708/icon_logo.gif"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
              &lt;!--mainContent end--&gt;
            &lt;/div&gt;</body><link>http://hb.ifeng.com/a/20170530/5707518_0.shtml</link><title>武汉收藏迷收集罕见姓氏 12年收藏了1500张名片</title></item>
<item><body>&lt;div id="main_content" class="js_selection_area"&gt;
               &lt;!--mainContent begin--&gt;
                &lt;p&gt;&lt;strong&gt;据楚天都市报&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017年湖北省高考、中考考试将至，为规范考点附近酒店宾馆市场价格秩序，湖北省物价局发出提醒告诫书，将严查考试期间的价格违法行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;湖北省物价局提醒，酒店宾馆经营者应当明码标价，不得趁高考、中考考试期间在经营成本没有发生明显变化的情况下，以牟取暴利为目的，大幅度提高价格；不得散布涨价谣言，或利用其他手段哄抬价格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;期间，价格主管部门将进行市场巡查和重点检查，对经提醒告诫仍然不整改的价格违法行为，将根据相关法规从重处罚，&lt;strong&gt;最高可处50万元罚款，并纳入价格失信者名单&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;省物价局介绍，对于价格违法行为，任何单位和个人均有权向价格主管部门进行举报，举报电话12358。&lt;span class="ifengLogo"&gt;&lt;a href="http://www.ifeng.com/" target="_blank"&gt;&lt;img src="http://y2.ifengimg.com/a/2015/0708/icon_logo.gif"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
              &lt;!--mainContent end--&gt;
            &lt;/div&gt;</body><link>http://hb.ifeng.com/a/20170530/5707387_0.shtml</link><title>湖北考点附近宾馆突击涨价最高将罚50万 入失信名单</title></item>
<item><body>&lt;div id="main_content" class="js_selection_area"&gt;
               &lt;!--mainContent begin--&gt;
                &lt;p&gt;&lt;strong&gt;原标题：美媒：中国地产开发商投巨资押注整容业称前景乐观&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美媒称，正如宣传册所宣称的：天津港口附近雄伟的中国宫殿式建筑是“亚洲一流整形医院”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美国彭博新闻社网站5月26日报道，这家整形医院有近100间套房，来自韩国的医生向中国客户提供价值2400美元(约合1.6万元人民币——本网注)的隆鼻手术和1000美元(约合6852元人民币——本网注)的双眼皮手术，该医院是中国负债最高的开发商中国恒大集团的一场赌博：把进入医疗行业作为促进盈利的新战略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道称，这种做法是开发商利用医用土地的低廉价格，通过为附近居民楼购房者提供医院、诊所或疗养院等便利而额外开展的业务。开发商还指望可以直接从暴涨的医疗需求中迅速获利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于未来几十年房地产市场的迅速发展将放缓，包括大连万达、恒大以及福州泰禾集团等小开发商都向医疗行业进行大额投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道称，迄今为止，大连万达已宣布计划向13家医院投资至少850亿元人民币，其中包括容纳30家总部在成都的医疗公司的医疗园区。南京开发商苏宁环球股份有限公司已经放弃了开发房地产，在全国全面投入医疗整形医院行业，50亿元资金投资基本都投入了这类医院。去年11月它在上海收购了一家整形医院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国房地产信息公司研究负责人戴维·洪表示：“开发商建医院的真正预期是整合所有那些设施，从而增加房地产价值。就医院本身来说，投资回报率通常是很低的。开发商通常希望进行短期试验性尝试，看看是否能从相关行业盈利。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;恒大健康产业集团称，中国已经进入了消费型增长新时代，对健康和美的需求在增加。恒大的其他公司包括12家提供初级和高级护理的健康管理中心，海南退休岛博鳌的一家与波士顿布里格姆妇科医院合作的价值50亿元的癌症医院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道称，该公司在电子邮件声明中表示：“我们对市场前景很乐观。”该邮件指出，业内预测中国整容市场2019年将超过1000亿元人民币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2016年的年度报告中，恒大集团称要从房地产开放商转变为“房地产+服务”企业，拓展至金融、医疗和文化旅游行业。目前该公司总收入2110亿元人民币，其中仅有2.4%来自这些其他产业，96%来自房地产销售。&lt;span class="ifengLogo"&gt;&lt;a href="http://www.ifeng.com/" target="_blank"&gt;&lt;img src="http://y2.ifengimg.com/a/2015/0708/icon_logo.gif"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
              &lt;!--mainContent end--&gt;
            &lt;/div&gt;</body><link>http://hb.ifeng.com/a/20170529/5707062_0.shtml</link><title>美媒：中国地产开发商投巨资押注整容业称前景乐观</title></item>
<item><body>&lt;div id="main_content" class="js_selection_area"&gt;
               &lt;!--mainContent begin--&gt;
                &lt;p&gt;据湖北省恩施州公安局消息，2016年以来，该州公安队伍严查违反党纪政纪警纪和违法的问题民警，&lt;strong&gt;全州公安机关查处了80多人&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年以来，恩施严管队伍措施得到进一步落实。具体讲，就是落实全面从严治党、全面从严治警各项措施。今年，该州局按照中央八项规定、省委六条意见、州委实施细则，制定实施了12个财务管理制度，严肃财务纪律；制定实施了5个党建工作制度，严肃党的组织纪律、工作纪律、廉洁纪律、思想政治工作纪律；制定实施了3个干部人事工作制度，严肃干部人事工作纪律。&lt;span class="ifengLogo"&gt;&lt;a href="http://www.ifeng.com/" target="_blank"&gt;&lt;img src="http://y2.ifengimg.com/a/2015/0708/icon_logo.gif"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
              &lt;!--mainContent end--&gt;
            &lt;/div&gt;</body><link>http://hb.ifeng.com/a/20170530/5707503_0.shtml</link><title>湖北恩施严查违纪违法问题民警 80多人被查处</title></item>
<item><body>&lt;div id="main_content" class="js_selection_area"&gt;
               &lt;!--mainContent begin--&gt;
                &lt;p&gt;&lt;strong&gt;据湖北日报&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巨型监控显示屏幕上，画面分格显示着全省各主要交通路段和收费站点的车流状况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;27日，端午小长假第一天。下午正值车辆出城高峰，省机关事务局整治公车私用明察暗访组工作人员来到省公安交管局监控指挥中心，检查我省利用“天眼”系统防止公车私用情况。记者随同前往。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名女警官轻点鼠标，一个监控画面放大，更加清晰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“‘天眼’系统是如何查找公车私用问题的？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这个监控系统作为‘天眼’系统的子系统，有&lt;strong&gt;近600个高清摄像头进行技术支撑&lt;/strong&gt;。省机关事务局收到某辆公车疑似私用的举报线索，提供给我们后，我们就能马上通过这个系统查到这辆公车的所属单位、行车轨迹等信息，连驾驶员的脸都能看得清清楚楚！”龚警官介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者随机说了一个公车牌号。女警官输入牌号，一分钟后，这辆公车的各项信息和运行轨迹便出现在屏幕上，驾驶员的长相也显示得一清二楚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“记得2013年、2014年，我查公车私用是扛着摄像机满街跑，有了‘天眼’系统，足不出户就能精准发现问题。”明察暗访组一位工作人员感叹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今年元旦和春节，我们借助‘天眼’系统，发现疑似公车违规问题线索744条，都移交给了省纪委。”明察暗访组负责人汪松祥说，此次端午小长假，明察暗访组除了请省公安交管局和武汉市交管局支持，还请省交通运输厅对高速公路收费站信息进行筛选检索，以便发现问题。&lt;span class="ifengLogo"&gt;&lt;a href="http://www.ifeng.com/" target="_blank"&gt;&lt;img src="http://y2.ifengimg.com/a/2015/0708/icon_logo.gif"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
              &lt;!--mainContent end--&gt;
            &lt;/div&gt;</body><link>http://hb.ifeng.com/a/20170530/5707454_0.shtml</link><title>想公车私用？湖北“天眼”盯着你！</title></item>
<item><body>&lt;div id="main_content" class="js_selection_area"&gt;
               &lt;!--mainContent begin--&gt;
                &lt;p&gt;&lt;strong&gt;原标题：江苏1-4月房地产开发投资增速同比增9.8% 高于全国&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者28日从江苏省统计局获知，今年前四个月，江苏房地产开发投资2952.3亿元，同比增长9.8%。这个增速略高于全国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据国家统计局数据，在前期房地产销售面积快速增长的带动下，今年以来房地产开发投资继续增加。今年前4个月，全国房地产开发投资27732亿元，同比增长9.3%，对全部投资增长的贡献率为20.1%，拉动投资增长1.8个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家统计局新闻发言人邢志宏曾在今年5月表示，房地产投资确实保持了比较平稳的增长态势，这跟去年的延续效应分不开。去年，全国商品房销售面积增长了22.5%，使得房地产市场出现了较强的景气局面，很多房地产企业加大了投资力度，很多在建项目仍在进行。房地产投资的增长可以说是这种周期性的延续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，江苏商品房待售面积消化速度也在加快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据江苏省统计局数据，今年一季度，江苏省商品房待售面积同比下降9.8%，降幅比上年末扩大4.2个百分点。其中，住宅待售面积同比下降15.2%，降幅比上年末扩大3.6个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从全国来看，房地产市场去库存效果显著。据国家统计局数据，4月末，全国商品房待售面积比3月末减少1341万平方米，比2016年末减少2070万平方米；特别是今年前4个月，非重点城市商品房销售面积同比增长25.7%。&lt;span class="ifengLogo"&gt;&lt;a href="http://www.ifeng.com/" target="_blank"&gt;&lt;img src="http://y2.ifengimg.com/a/2015/0708/icon_logo.gif"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
              &lt;!--mainContent end--&gt;
            &lt;/div&gt;</body><link>http://hb.ifeng.com/a/20170529/5707049_0.shtml</link><title>江苏1-4月房地产开发投资增速同比增9.8% 高于全国</title></item>
</items>